# Редакторы кода - PET и TFPET
## Две IDE

Существует простой PET, который поддерживается в A2, и продвинутый TFPET, который был создан в 2012 году и потом заброшен. Его основное отличие - в нём есть семантический парсер и переход к определению по Ctrl-Click. Этот функционал работает только в TFPET и только в Яос. Но в чём-то PET может быть лучше.
Например, я открываю Release.Tool с помощью PET. Кроме того, он хорош как запасной редактор в те времена, когда TFPET находится в переработке.
Для открытия документа можно подать команду
```
PET.Open ИмяФайла~
или
TFPET.Open ИмяФайла~
```
Некоторые инструменты (например, TFXRef) выдают место ошибки в виде числовой позиции в файле. Внизу окна PET есть поле Position, в котором можно ввести это число и попасть к нужному месту.

Также см. [Как найти в исходном тексте место ошибки с красного экрана - trap, find pc, FindPC](./КакНайтиВИсходномТекстеМестоОшибкиСКрасногоЭкрана-TrapFindPcFindPC.md)

Некоторые сочетания клавиш по состоянию на 2012-10-22:
```
* Shortcuts :
    
      * CTRL -F : Show search panel of current page , set focus to its editor and clear the content of the editor
      * CTRL -N : If search panel is visible : Find next occurence downwards
      * elsif error grid is visible : Jump to next error position
      * CTRL -P : If search panel is visible : Find next occurence upwards
      * elsif error grid is visible : Jump to previous error position
    
      * CTRL -0 : Set cursor to position zero
      * CTRL -9 : Move cursor to end of text

      * CTRL -O : Set focus to filename editor and clear its content
      * CTRL -S : Store current page

      * CTRL -M : Toggle visibility of sidepanel

      * CTRL -H : Compile file opened in current page
      * CTRL -U : Unload module opened in current page
      * CTRL -D : Diff current tab to file

      * CTRL -DEL: Delete end -of -line whitespace in current page
    
      * ALT -INS Uncomment selected code of commented
      * ALT -DEL Comment selected code
    
      * CTRL -PgUp       Load PET state from file
      * CTRL -PgDn       Save PET state to file
    
      * CTRL -SHIFT -Tab          Select previous tab
      * CTRL -Tab                        Select next tab
    
      * SHIFT -F1..F12 Store current cursor position
      * CTRL -F1..F12 Recall cursor position
    
* When the filename editor has the keyboard focus :
    
      * ESC     Reset filename to filename of currently opened tab
      * ENTER           Open file
      * SHIFT_ENTER     Open file in new PET window instance
```

По поводу выгрузки модуля, к-рый вы скомпилировали, см. [Инкрементная разработка Win32](ИнкрементнаяРазработкаWin32)
